［RFA] 晶片供應緊張漲價達30% 中國製造業競爭力大受打擊

中國大陸最大的功率半導體企業華潤微電子加價通知本周三（6日）在行內廣傳，通知客戶今年元旦日起，將對公司產品價格做相應調整，上調幅度為10%。業內人士認為，華潤微作為業內龍頭企業，此次加價將引發半導體產品新一輪漲價潮。

2020年下半年以來，由於8英吋晶圓廠產能持續緊張，引發電源管理IC、功率半導體等供不應求而開啟漲價潮，隨後晶片封測廠、汽車電子企業、晶片設計公司均紛紛做相應提價。

金融學者司令本周五（8日）接受本台採訪時說，晶片上游企業產品漲價，對於上下游企業均無益處。

司令說：對於芯片行業漲價，可以說對這些企業比如手機、平板電腦的生產，IT行業等使用芯片作為核心部件的智能製造業受到的影響，在中國，絕對不低於一萬億元產值的規模。

半導體產品加價一至三成.....